［交流］技術指標分析

暫時知道幾個技術分析指標
但絕對唔全面
我想玩期權 /外匯
想問問大家有啲咩指標 係藉得參考？可以做back test

1: 移動平均線
好處易睇
壞處 過份濟後 好多好多時候黃金交叉出現都會跌一段時間先升 係就係升 但短炒係唔岩用
（短天線升穿長天線= 黃金交叉
短天線跌穿長天線=死亡交叉）

2: RSI 相對強弱指標
好處 可以機械式落盤 算幾準
壞處 要識揀指數 有足夠波幅先得
超買超賣區停留時間長 少天數未必準 多天數成交量細
背馳無咩代表性 要睇埋佢個下降破位

3: 成交量
反映市場觀望
價量齊升就繼續升
價跌量升就繼續跌
價跌量跌/平平 就有機會見底
價升量跌 就見頂

但老實講 見底好難睇 back test睇統計 見底成交量 平平
平平姐係無得睇啦屌

冇成交咩都係假

MACD覺得點？

Bb係點？

我自己試過back test rsi 為主
以五年黎睇
發現日經係輸波幅細 港女係賺好多+70% 杜指就+40%
以30以下為超賣 70以上超買 做long short
Short
以次數計win rate好高
但short會輸好大

想學野

同埋將所有野炒埋一碟
理論上如果呢啲技術指標係堅 係準
就算set哂咁多規則 都落到盤

下一個股神

交流下

呢d 指標太普通啦 記得睇過本書講用2隻指標混合做autotrade

用交易量做指標做back test 可以有139% profit

我唔知邊啲普通邊啲實用

暫時仲聽過2b law , William

每個方法好似都重疊

lm

我o係呢行唔算短唔算長 但悟出既道理係

fundamental > technical

一定係基本因素行先，技術係愛黎走位

太沉迷技術分析會輸死，而家d市好鍾意明食你d圖表派

有基本因素支持 咩背馳 超買都唔會理 照爆上去

The only indicator we can rely on is price itself

明白

都聽過好多人咁講

咁auto trade玩家會點做？

要睇全面既基本因素 有冇啲書係教？

多謝巴打指點

你識FUNDAMENTAL咪知點解升, 升D乜, 跌果陣跌得乜, 可以自行FILTER D NOISE, 如果只係睇跟所謂技術指標, 係跟人行ONLY, 左一巴右一巴再左一巴, 見唔少

純粹個人睇法

書我就好少睇, 但年報就成日睇, 新聞都成日睇, 自己感受下個市場脈搏, 呢D經驗我唔識具體咁講出黎

實戰理論

點樣學睇fundamental?

睇你鍾意買咩股囉,

有派息既股, 咪睇派息有無"穩定"增長, 息率如果

增長類股份睇佢仲有無潛力, 競爭對手如何, 業務特唔特別, 有無護城河

復甦股就睇下佢業務見底未, 扭虧為盈未

同埋我自己就好鍾意睇D公司主席講乜, 有心有力係想做大盤生意先會買落去, 有D上市擺明想CAP水押股去炒其他野

但我發覺年報資料太簡短